# Компиляция PascalABC.NET на Sublime Text

## Предварительная настройка

### Добавить в переменную окружения папку с компилятором
* Запустить командную строку **от имени администратора**
* Выполнить следующую команду:

```cmd
setx PATH "C:\Program Files (x86)\PascalABC.NET;%PATH%"
```

**ВНИМАНИЕ!** Если программа находится в другом месте, то указать другой путь в кавычках!

### Загрузить расширение
* Скачать [расширение](https://gitlab.com/setepw/sublime-build/repository/archive.zip?ref=master)
* Скопировать **PascalABC NET.sublime-build** в папку пользовательских пакетов, например:

```text
C:\Users\Sergei\AppData\Roaming\Sublime Text 3\Packages\User
```

## Компиляция через Sublime Text

### Как выбрать компилятор?
* В программе Sublime Text откройте файл, который необходимо скомпилировать (.pas)
* Перейдите в пункт меню: **Tools/Build system** и выберите **"PascalABC NET"**

### Как скомпилировать?
Чтобы выполнить компиляцию необходимо:
* Нажать ```Ctrl+B``` (```Shift+Ctrl+B``` для выбора варианта)
* Выбрать метод компиляции (рекомендуется: **Compile and Run**)

### Варианты компиляции и запуска
Данное расширение предусматривает различные варианты компиляции и запуска:
* Compile and run - скомпилировать и запустить (по умолчанию, запуск в консоли Sublime Text)
* Compile - только скомпилировать
* Run - только запустить скомпилированный файл
* Run in cmd - только запустить скомпилированный файл (в командной строке)

# Сказать спасибо
* [ВКонтакте](https://vk.com/sergeiterehov)
